%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[
	a5paper,
	includehead,
	margin=10mm,
	]{geometry}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no3 --- Sujet blanc}}
\fancyhead[R]{\thepage/\pageref{LastPage}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{exercice}
  % Inspiré par l'exercice 51 p. 90 du manuel Sésamath 2nde, 2014.

  L'entreprise Flora commercialise du maquillage liquide. Chaque jour, elle en produit entre 0 et 20 litres. Le coût total de production (en centaines d'euros) est donné par la fonction $f$, représentée dans le graphique suivant.

  \begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=0.4, yscale=.015]
\tikzset{coordonnees/.style={text opacity=1,color=black,fill=white,opacity=.7}};
\draw[lightgray, xstep=1, ystep=20] (0, 0) grid (20, 220);
\draw[->] (0, 0) -- (20, 0);
\draw[->] (0,0) -- (0,220);
\draw(0, 0) node[below left]{0};
\draw[domain=0:20,smooth,blue] plot ({\x},{0.5*\x*\x+20});
\foreach \x in {2, 4, ..., 20} {
\draw (\x, 0) node[coordonnees,below]{$\x$};
}
\foreach \y in {40, 80, ..., 220} {
\draw (0, \y) node[coordonnees,left]{$\y$};
}
\draw (10, 0) node[below=.5cm]{Volume fabriqué (en litres)};
\draw (0, 100) node[left=.6cm, rotate=90, anchor=south]{Prix (en euros)};
\end{tikzpicture}
\end{center}

    Répondre aux questions suivantes par lecture graphique.
      \begin{enumerate}
        \item Combien coûte la production de 14 litres de maquillage ?
        \item Hier, la production a coûté environ 160€. Combien de litres de maquillages ont-ils été produits ?
      \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  La facture d'électricité annuelle d'Inès se compose d'un prix fixe de 154€, et d'un coût de 0,0901€ par kWh consommé.

  On admet que la fonction $f$ suivante, définie sur $[0; +\infty[$, donne, pour un nombre $x$ de kWh consommés, le coût total à payer :
	\[f(x)=154+0,0901x\]

  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f(1200)$.

	    Quel est le prix total pour une consommation annuelle de 1200 kWh ?
    \item Résoudre $f(x)=312$.

	    Quelle a été la consommation d'électricité en kWh, si la facture annuelle est 312€ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\newpage
\begin{exercice}On considère deux fonctions $f$ et $g$, définies sur $[-4; 6]$, et représentées ci-dessous.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.8, yscale=1.2]
    \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (6, 3);
    \draw[-latex] (-4,0) -- (6,0);
    \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
    \foreach \x in {-4, -3, -2, -1, 1, 2, 3, 4, 5, 6} {
      \draw (\x,0) node[below]{\x};
      \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
    }
    \foreach \y in {-1, 1, 2} {
      \draw (0,\y) node[left]{\y};
      \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
    }
    \draw[cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4, 3)
      (6, -.5)
    };
    \draw[red] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4, 0)
      (0, 2.5)
      (4, -.5)
      (6, -1)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw (-4, 2) node[above right]{$\mathcal{C}_f$};
    \draw (2, 2) node[above]{$\mathcal{C}_g$};

    \coordinate (O) at (0, 0);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
Donner les réponses suivantes par lecture graphique.
\begin{enumerate}
  \item Déterminer l'image de 2 par $g$.
  \item Déterminer la (ou les) antécédent(s) de 1 par $g$.
  \item Combien vaut $f(-3)$ ?
  \item Résoudre $g(x)= f(x)$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\newpage
\begin{exercice}
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Par lecture graphique, dire si chacune des courbes suivantes est paire, impaire, paire et impaires, ou ni l'un ni l'autre. Justifier votre réponse.
  \end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=1]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,-1)
    (-3, 2.5)
    (0, 2.1)
    (2, .5)
    (4, 1.5)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (4, -.75) node[anchor=south east]{Courbe de $f$.};
\end{tikzpicture}%
&
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=1]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,2)
    (-3, 2.5)
    (-1, -.5)
    (0, 0)
    (1, -.5)
    (3, 2.5)
    (4,2)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (4, -.75) node[anchor=south east]{Courbe de $g$.};
\end{tikzpicture}%
\\
\end{tabular}
\end{center}

	\begin{enumerate}[resume]
\item On considère la fonction $h$, définie sur $\mathbb{R}$, dont on ne connait que le tableau de valeurs suivant. D'autre part, on sait que $h$ est une fonction paire.
\[\begin{array}{c*{4}{|>{\centering\arraybackslash}m{1cm}}}
		\toprule
		x & -1 & 0 & 3 & 4\\
		\midrule
		h(x)& 4 & 0 & 4 & -6 \\
		\bottomrule
	\end{array}\]
		Combien vaut $h(-4)$ ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On considère les fonctions $f$ et $g$ définies sur $\mathbb{R}$ par :
  $f(x)=x^2+5x-6$ et
  $g(x)=5x+3$.

  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f(2)$.
    \item Déterminer l'image de 1 par $g$.
    \item Résoudre $g(x)=0$.
    \item Déterminer les antécédents de 8 par $g$.
    \item On cherche à résoudre $f(x)=g(x)$.
	    \begin{enumerate}
		    \item Montrer que l'équation $f(x)=g(x)$ est équivalente à $x^2=9$.
\item En déduire les solutions de $f(x)=g(x)$.
	    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
